---
title : 'கஷ்டமானது எது?'
publishedDate: 'Tue Mar 08 2022 12:21:33 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'kastamaanathu-yethu'
thumbnail: '../thumbnails/thuravi.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "கஷ்டமானது எது?" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.


## கஷ்டமானது எது?

மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரின் அவையில் ஒரு நாள் உலகத்திலேயே மிகவும் கஷ்டமான வேலை எது என்று ஒரு பிரச்சனையை வந்தது. அது குறித்து தீர்க்கமான தெளிவான விடை தருவோருக்கு சிறந்த பரிசுகள் தரப்படும், என்று மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் அறிவித்தார். பலர் பல விதமான கருத்துகளைத் தெரிவித்தார்கள்.

தீர்க்கமாக கல்வி கற்றுக் கொள்வது தான் உலகத்தில் கஷ்டமான காரியம் என்று ஒருவர் சொன்னார். கலை நுணுக்கங்களில் வல்லவராவது தான் மிகவும் கஷ்டம் என்று மற்றொவர் கருத்து தெரிவித்தார். இவ்வாறு பலர் பல விதமான கருத்து தெரிவித்தும் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயருக்கு எந்த ஒரு கருத்தும் உடன்பாடாக இல்லை.

மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் அது வரை மெளனமாக அமர்ந்து இருந்த தெனாலி ராமனை நோக்கி, "என்ன தெனாலி ராமா நீ வாயே திறக்கவே இல்லை, இது தொடர்பாக உனக்கு என்று ஒரு கருத்து இல்லையா?" என்று வினவினார்.

"இவ்வளவு பெரியவர்கள் எவ்வளவோ உயர்ந்த கருத்துக்களைத் தெரிவித்த பிறகு நான் சொல்வதற்கு என்ன இருக்கிறது. இருந்தாலும் என் கருத்தைச் சொல்கிறேன். அது அப்படி ஒன்றும் உயர்ந்த கருத்தாக இருக்கும் என்று தோன்றவில்லை" என்று கூறி விட்டுத் தம் கருத்தைத் தெரிவித்தான் தெனாலி ராமன்.

"மன்னர் அவர்களே! மிகவும் கஷ்டம் என்று ஒன்று உண்டு என்றால் அது நம் மனதில் எழும் ஆசையை அடக்குவது தான். இதை விடக்  கஷ்டமானது உலகத்திலேயே வேறு இல்லை" என்று கூறினான் தெனாலி ராமன்.

"ஆசையை அடக்குவது கஷ்டமான காரியமாக இருக்கலாம். ஆனால் மனதை கட்டுப்படுத்தி ஆசையை அடக்கிய பெரியோர்களும் உண்டு அல்லவா?" என்று கேட்டார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

"இல்லை மன்னர் அவர்களே! ஆசையை அடக்கி விட்டதாகச் சொல்லிக் கொண்டவர்களும் தங்களுடைய சாதனையைப் பற்றி வெளியே சொல்லிக் கொள்ள அல்லது மற்றவர்கள் கவனத்தில் பட வைக்க விருப்பப் படாமல் இல்லை. முனிவர்கள், மகான்கள், மேதைகள் போன்றோர் ஒரு பக்கம் ஆசையை அடக்க மறு பக்கம் அவ்வாறு ஆசைகளை அடக்கியதைப் பற்றி கர்வம் கொண்டதன் மூலம் புது ஆசையை உண்டாக்கிக் கொண்டவர்கள். ஆகவே ஆசையை அடக்கியவர்கள் என்று இந்த உலகத்திலேயே யாரும் இல்லை. ஆகவே ஆசையை அடக்குவது தான் உலகத்திலேயே மிகவும் கஷ்டமான காரியம்" என்று சொன்னான் தெனாலி ராமன்.

அவன் சொன்ன கருத்து அங்கு அது வரை சொல்லப்பட்ட கருத்துக்களை விட மிகவும் சிறந்ததாக மன்னருக்குத் தோன்றியது. அதனால் அவர் தெனாலி ராமனுக்கு சிறந்த பரிசுகளைக் கொடுத்தார். தெனாலி ராமன் மன்னரிடம் இருந்து சிறந்த பரிசுகளை பெற்றது கண்டு மிகவும் பொறாமைப் பட்டார் அரண்மனைப் புரோகிதர்.

எப்படியாவது தெனாலி ராமனை மட்டம் தட்டி அவர் பரிசு பெற்றது நியாயமே இல்லை என்று நிரூபித்து காட்ட வேண்டும் என்று புரோகிதர் திட்டம் போட்டார். உடனே அவர் எழுந்து, "மன்னர் பிரானே! முற்றிலும் ஆசைகளைத் துறந்த மகா முனிவர் இருக்கிறார். அவரை எனக்கு மிகவும் என்றாகத் தெரியும்" என்றார்.

அப்படியா! அவரை நாளை அரசவைக்கு அழைத்து வாரும். உண்மையாகவே அவர் ஆசையை அடக்கிய உத்தமர் தான் என்றால் என் கருத்தை மாற்றிக் கொள்கிறேன் என்று கூறினார் மன்னர். பிறகு சபை கலைந்தது. மன்னர் தெனாலி ராமனை மட்டும் இருக்கச் சொன்னார். எல்லோரும் போய் விட்ட பிறகு மன்னர் கேட்டார். "என்ன தெனாலி ராமா புரோகிதர் சொன்னது உண்மையாக இருக்குமா?"

"மன்னர் அவர்களே! எந்த ஒரு விஷயம் உண்மை என்று நிரூபிக்கப் பட்டாலும் அதை நாம் ஏற்றுக் கொள்ளத் தான் வேண்டும். நாளை புரோகிதர் அவர் சொன்ன மனிதரை அழைத்து வரும் போது தக்க முறையில் விசாரணை செய்யுங்கள். புரோகிதர் சொன்னது உண்மை என்று சொன்னால் நான் பெற்ற பரிசுகளைத் திரும்பத் தங்களிடம் ஒப்படைத்து விடுகிறேன்" என்று கூறிய தெனாலி ராமன், புரோகிதர் அழைத்து வருபவரை எந்த முறையில் பரிசோதனை செய்ய வேண்டும் என்பது குறித்து சில யோசனைகளை சொன்னான்.

மறுநாள் அரசவை கூடிய போது புரோகிதர் ஜடாமுடி தரித்து கமண்டலம் ஏந்திய ஒரு முனிவரை உடன் அழைத்து வந்தார். சபையில் இருந்தவர்கள் அந்த முனிவரை வியப்பு தோன்றப் பார்த்தனர். மன்னர் அந்த முனிவருக்கு உயர்ந்த இடமளித்து அமரச் செய்தார். பிறகு அவருடன் உரையாடத் தொடங்கினார். 

"உமக்கு எந்த விஷயத்திலும் ஆசையே கிடையாதா?" என்று கேட்டார் மன்னர். "ஆசைப்பட வேண்டிய அவசியமே எனக்கு இல்லை" என்று பதில் சொன்னார் முனிவர். "ஜென்ம ஜென்மத்துக்கும் அனுபவிக்குமாறு பொன்னும் பொருளும் கொடுத்தால் கூட உங்களுக்கு ஆசை தோன்றாதோ" என்று மன்னர் வினவினார். "நிச்சயமாக எனக்கு ஆசை வராது" என்று முனிவர் கம்பீரமாக பதில் சொன்னார்.
என்னுடைய நாட்டின் ஒரு பகுதியை உமக்குச் சொந்தமாக்கித் தருகிறேன் என்று மன்னர் கூறினார். தேவை இல்லை, எனக்கு விருப்பம் இல்லை என்று திட்டவட்டமாகக் கூறி விட்டார். 

மிக்க மகிழ்ச்சி கடைசியாக உங்களிடம் ஒன்று கேட்டு கொள்ளலாம் என்று நினைக்கிறேன். எந்த ஒரு விஷயத்திலும் உங்களுக்கு ஆசை இல்லை என்பது தான் நீங்கள் சொல்வதன் தாத்பரியம் என்று கேட்டார் மன்னர். ஆமாம் அதில் என்ன உங்களுக்குத் சந்தேகம் என்று கேட்டார் முனிவர். 

தங்களை போன்ற மகானுபவர் உலகத்தில் இருக்கவே மாட்டார்கள் என்று தோன்றுகிறது. சரி உங்களுடைய உயிரின் மீது கூட உங்களுக்கு ஆசை கிடையாது? இவ்வாறு மன்னர் கேட்டார். உயிரின் மீதா முனிவரின் முகத்தில் சந்தேக நிழல் படர்ந்தது. நீங்கள் என்ன கேட்கிறீர்கள்? எனக் குழப்பத்தோடு வினவினார்.

"ஒவ்வொரு மனிதனின் ஜீவாதாரமாக உயிர் இருக்கிறது. அந்த உயிரைத் தான் உலகத்திலேயே விலை மதிப்பற்ற செல்வம் என்று எல்லோரும் கருதுகின்றார்கள். இது வரை நீங்கள் பேசி வந்ததை பார்க்கும் போது உங்களுக்கு உயிரின் மீது கூட ஆசை இருக்காது என்று தோன்றுகிறது. உண்மையில் உங்களுக்கு உயிரின் மீது ஆசை உண்டா இல்லையா என்று பரிசோதனை செய்து பார்க்கலாமா?" என்றார் மன்னர்.

உயிரைப் பற்றி பரிசோதனையா! எப்படிப் பரிசோதனை வைப்பீர்கள் என்று கலவரமான குரலில் கேட்டார் முனிவர்.

உமக்கு மரண தண்டனை விதிக்கலாம் என்று நினைக்கிறன். மனிதன் என்றோ ஒரு நாள் சாகத்தான் வேண்டும். சாக முடியாது என்று யாரும் மறுப்பு கூற முடியாது. மறுப்புக் கூறினாலும் மரணத்தைத் தடுத்து நிறுத்த வழியில்லை. என்றோ ஒரு நாள் போக இருக்கிற உயிரை சற்று முன்னதாக விட நீங்கள் தயாராக இருக்க வேண்டும் அவ்வளவு தான். என்ன சொல்கிறீர்கள் என்று கேட்டார் மன்னர்.

முனிவர் நிலை குலைந்து போய் விட்டார். தனது  இருப்பிடத்தை விட்டு எழுந்தார். மன்னரின் முன்னிலையில் சாஷ்டாங்கமாக விழுந்து வணங்கினார். மன்னர் அவர்களே! உண்மையில் நான் முனிவரோ மகானோ அல்ல. ஒரு தெருப் பிச்சைக்காரன். புரோகிதர் அவர்கள் என்னிடம் வந்து தாம் சொல்லுகிற மாதிரி வேஷம் போட்டு நடித்தால் பெரும் பொருளை பரிசாகத் தருவதாகச் சொன்னார்.

ஒரு நல்ல தொகையும் முன் பணமாகத் தந்தார். அவர் தான் என்னை முனிவர் போல வேடம் போட செய்து எனக்கு எதிலுமே ஆசை கிடையாது என்று கூறி நடிக்கச் சொன்னார். நான் வேஷம் போட்டது பண ஆசையால் தான். நான் போட்ட வேடம் தெரிந்து இருந்தால் இந்த வம்பில் சிக்கிக் கொண்டு இருக்கவே மாட்டேன் என்று அழாத குறையாகக் கூறினார் அந்த போலி முனிவர். மன்னார் புரோகிதரை ஏறிட்டுப் பார்த்தார்.

அவர் நிலை குலைந்தவராக எழுந்து வந்து மன்னரின் கால்களில் வீழ்ந்து வணங்கி "மன்னர் பெருமானே! நான் செய்தது மன்னிக்க முடியாத குற்றம் தான். தெனாலி ராமன் பெரும் பொருளை பரிசாகப் பெற்றதை என்னால் சகித்துக் கொள்ள முடியவில்லை. அவனுக்கு கேட்ட பெயர் ஏற்பட செய்து அவன் மீது உங்களுக்கு அவநம்பிக்கை ஏற்படுமாறு செய்ய வேண்டும் என்பதற்காகவே இப்படி ஒரு தெரு பிச்சைக்காரனைப் பிடித்து அவனுக்குப் பண ஆசை காட்டி நடிக்கச் சொன்னேன்", என்று நடுக்கத்தோடு கூறினார்.

மன்னர் புரோகிதரை நோக்கி, ப்ரோகிதரே! இந்த அவையில் உமக்கும், தெனாலி ராமனுக்கும் ஒரு வேறுபாடும் இல்லை. தெனாலி ராமனுடைய அறிவாற்றல் காரணமாகத் தான் அவன் அதிகமாகப் பரிசும் பாராட்டும் பெறுகிறான். தெனாலி ராமனுடன் நீங்கள் போட்டி போட விரும்புவது தவறு அல்ல. ஆனால் அவன் மீது பொறாமைப் படுவதற்குப் பதிலாக அவனுடைய  அறிவுத் திறமையுடன் போட்டி இட முயலுங்கள்" என்றார். பிறகு ப்ரோகிதரையும், அவர் அழைத்து வந்திருந்த போலி மனிதரையும் மன்னித்து அனுப்பி விட்டார்.


## கதையின் நீதி:

தெனாலி ராமனின் அறிவுத் திறமையை மிஞ்சுவதற்கு ஆளே கிடையாது என்பது இந்த நிகழ்வின் மூலம் தெரிகிறது. அனைவரும் அவரோடு பொறாமையே கொள்கிறார்கள். என்றாலும் எவர் எந்த போட்டி வைத்தாலும் தெனாலி ராமன் வெற்றியே அடைவார் அவரது அறிவுத் திறன் மூலமாக. எனவே நாமும் அப்படிப்பட்ட அறிவுத்  திறனை வளர்த்துக் கொள்ள வேண்டும்.

